(圖)見到細佬畫d畫好黑暗 我到底可以點幫佢

講下少少背景資料先
我媽有抑鬱症 上年我都確診有抑鬱嘅情緒
發覺自己好似一路忽略咗細佬咁
啱先係佢房搵到d佢自己畫嘅畫

我覺得好無助 自己又未搵到工
好想帶佢出街 買野俾佢 俾錢佢洗
好驚佢都會有抑鬱 我想盡我所能俾最好佢
唔想佢都要活喺個唔開心嘅世界入面

d畫好不安

好似一個日本漫畫家咩潤二

香港伊藤潤二

幾掂 佢幾歲

好高超既畫技 btw, 佢好似好多負面情緒

d 畫幾靚

今年18

D畫好過袁生

畫得好正
好有潛質
btw呢個都算係一種發洩渠道

喺 所以我好擔心

啲畫好正

真心 你細佬d畫好勁

好撚勁

lm

樓主小心

Join DC comic

有潛質 可以向呢方向發展下

多d同佢傾下計啦

佢依福真係好正

畫得好靚
但係應該好壓抑下

犯罪預備軍

佢好鍾意畫畫 話大個想做紋身師
就算成家唔支持佢我都會支持
希望真喺發洩完就算 想佢開開心心

佢同你平時相處點？

點解

畫得唔錯

嘩，好靚

真心勁，btw佢讀art?

有無性格突然有改變or會失控

畫好靚

唉呢排屋企發生太多事
佢都無係我面前表現過唔開心
覺得做家姐嘅我好廢好無用

帶佢去識多d新朋友，介紹你d fd俾佢
你出去見fd個時拉埋佢去啦

第三張畫好正
叫你細佬睇下呢個post囉 大把巴打讚佢畫功
睇完可能會開心點

樓主一路睇住啲畫 一路影相
突然後面傳嚟一把熟悉嘅聲音
「哥哥你喺度做咩呀」

樓主擰住頭 望住笑緊嘅細佬
「無我見你啲野亂咗幫你執返嘛...」
樓主即係將啲畫疊返埋一齊...

大家有咩煩惱同大家講 然後再盡量講下正能量嘅嘢
鼓勵下大家

睇黎你要多啲關心佢。佢心入面有啲野講唔出口

認真
你平時同佢friend 唔friend
借d二傾下計傾下心事都好
多d溝通 比佢知有人願意理解聆聽佢
畫畫係發洩情緒途徑 依一刻佢仲可以用畫畫表達
下一刻可能仲激進

仲有佢知唔知你睇佢d畫
如果唔知你不妨下次傾計提下 咦你係咪畫開畫？比我睇下？
如果你係佢冇授權情況下睇 佢可能會好嬲

心靈代入黑色洞穴

可以叫佢學伊藤出書 專畫恐怖故事

我地感情其實好好 佢喺好錫我好忍讓我
佢咁大個仔喺屋企嘅時候仲會好痴我

知唔知細佬平時同咩人接觸開？
你自己都試下用畫畫既方式同佢溝通

醒返嘅時候 樓主已經喺一間黑蚊蚊嘅房
成間房都有一陣惡臭味 好似屍臭咁
樓主對手發唔到力 雙腳都俾人用膠帶縛住咗
望真啲 原來對手已經俾人整斷咗

佢中學修art 佢平時忍耐力好高 但一有事踩到佢條底線佢會好大反應

咁樣POST人啲作品
好冇品

d畫似影容緊自已有心魔煽動緊佢，但搵唔到人求助，普通既外表但內心苦苦挣扎

睇黎要d時間同耐心先撬得開把口同開解到佢

似成日俾人恰又收收埋埋好多野

有啊 我d fd好好 都好鍾意佢 之前有幾次出街都有叫埋佢 不過佢應該怕尷尬所以無去

佢係咪有思覺失調

帶佢去見多啲太陽 做運動

都好喎 多謝你地 佢睇到一定好開心

樓主知道再唔走一定無命 佢靠住牆 兩隻腳一撐
總算係企咗起身 行咗兩步 又俾啲野kick低咗
「哇屌好撚臭啊」
原來樓主kick到條鹹魚

幾有天份

奶野了

細佬畫畫幾好
藝術都係治療嘅一樣
鼓勵下佢

其實你細佬幾有天份 幾有個人風格
有好多人畫咗好耐畫都搵唔到
你應該要鼓勵多啲你細佬係E方面發展
你可以放心

咁豐富想像力嘅巴打
我喺家姐

我同佢一樣都係今年十八歲
又係想做紋身師
之前有抑鬱睇醫生加男朋友出現好返
如果唔介意可以搵佢傾下做下朋友

我諗佢最煩嘅喺學業同埋擔心媽咪
我自己都唔知可以點幫佢 我讀書都好廢

唔好囉，標題仲話黑暗，一陣佢以為你周圍話佢痴線

突然間房有道門打開咗 只見一個人影擋住咗外面嘅光
「走去邊啊啊啊啊啊啊啊啊啊」
個人影係樓主一把熟悉嘅聲 不過樓主野都未講
已經俾人一棍打暈咗

如果佢透過畫畫發洩到情緒
其實係好事黎
好多ngo有心理學家/ 輔導服務
可以留意下

屌

咁可以加甜

通常d好勁嘅畫家都係情緒有問題/痴線
可以考慮賣下d畫

我之前有喺佢面前睇過 佢都俾我睇
不過啱先我再偷偷睇返先發覺負能量好大

梵高二世

樓主你細路平時好抑壓？
見好多畫都係冇得出聲/被控制
個心好似好比好多壓力頂住咁
樓主可以同佢講句：有咩唔開心都可以同我講 唔洗鬱住鬱住 家姐永遠支持你
再加個擁抱
希望樓主細佬冇事啦

畫畫好叻好有天分
但要留意下

通常好勁啲畫家都係死咗先出名添

不如試吓叫佢上黎開個share畫作post 真心覺得佢d畫好靚 一黎佢既作品可以比人欣賞到 二黎都有機會比佢同各位巴絲傾吓計 講吓心事

栽培下，有天份

可以點樣入呢行？對呢方面無咩認識
但好想幫佢以自己興趣為職業

又好似係 哈哈 但你細佬真係好有個人風格
我覺得唔係練得番黎 真係天份黎 好叻

叫佢跟袁生畫下畫
學習果種不放棄既頑強鬥志

天才

啲畫靚到覺得樓豬曲線晒畫

唔好生仔最實際

佢d同學有上過嚟打邊爐
雖然有食煙嘅 但我感覺都無咩嘢
細佬好生性 佢唔會‘群’埋d壞人

態度正確嘅
依家呢個社會冇話咩工係黑係白
佢想做紋身師都係一種表達/分享自己嘅內心行為
其實你平時見到佢畫畫都會察覺到佢係咪開心咖
唔洗太緊張

你細佬好有天份

巴打平時喺咪寫開故
又寫得幾有畫面

D畫好高質 但同時表達緊佢內心，覺得佢好孤單

好負

好不安

你讀心理？好似解得明佢內心咁嘅 咁我可以點做？

好黑暗但畫得好靚

帶佢去藝術節學下野 叫佢認真去college學，將來可成器

起外國就係藝術家

起香港就係精神病

頂好on9
但又幾好笑

我的朋友之前比人昆咗上興趣班，quit過一次再上返，識D人親切過學校，反而克服到個病

90後
應該冇病後記憶力差10倍

好

會的 做咩都會支持佢

畫得好好喎

我問下佢 多謝你

佢應該會明我只喺擔心佢掛。。

叫佢畫多啲
應該夠開畫展

我諗諗下覺得 首先要知佢既壓力來源係邊
朋友之間會唔會有好多比較？
會唔會睇左咩負面新聞/ 諗到將來好辛苦先變成咁
唔敢話幫到你d咩 最緊要大家可以坦誠相對
知大家concern d咩

ngo喺？？

好有feel, 加油

多謝 今日佢返黎試下先

喺嘅話應該開咩台？

最尾果張，佢有向人傾訴。右邊個人有心，可能係佢中意or 佢覺得自己無心

袁生啲畫都好黑暗

袁生喺邊個 ？

當幫下佢建立自信心都好

另類黑暗

做咩唔同我講 就放上黎

我有個畫畫grp wo 可以問下你細佬join唔join

多D人一齊畫開心D

帶佢睇好既世界, 佢識比較, 從中選好, 先救到佢
都係要自己覺悟, 佢覺悟唔到做咩都冇用, 因為你講左點救佢

仆街好有才華

香港 Tim Burton

係屋企鎖埋門BBQ剩係買炭
拉埋老豆老母全家一齊BBQ
咁就可以解決一切問題

送佢去日本發展

但好玩既係要自己覺悟, 創造自己美好人生

你細佬畫得幾好喎

開心架！琴晚佢仲同我分享幅油畫

畫係畫得好, 但思想唔好

思想都有分好唔好.........

伊藤fans?
有d似

明愛 東華三院果d

你細佬絕對係天材，我本身都有病 影嘅相係超越好多人。

畫得靚啊，你細佬已經有自己風格。
試吓問佢想做咩

好有天份

認真。叫佢睇呢個post
d畫好靚

eg. 因為思想係行為既因

藝術節係點 係咪好似美食展咁可以行嚟行去周圍睇
但佢成績唔好 應該報咩學院先會收？

其實樓主係咪真係有個細佬

你細佬多唔多朋友 平時有冇其他嗜好
就咁睇佢啲畫 感覺係佢個人好無助
係人面前會好正常 但自己收埋好多野

樓主小心你細佬可能係精神分裂

Stranger Things

stranger things

好正，好有才畫，有冇諗過開畫展

花大桔都唔中新畫畫嘅

紋身師滿師後搵好多錢架， 點解唔支持?

怕佢紋到自己成身都係?

哇好明顯啦

但換個角度睇你細佬幾有藝術天份，d畫幾有feel

咦好喎！我可以點聯絡你？

好勁 究竟點畫？

不如教畫畫啦

好有才華

樓主今鋪發了

TG:flowertse

hxh 咁

第5幅好有feel
不如叫你細佬上黎吹幾句

多啲鼓勵下佢 同佢講你已經做得好好 辛苦曬你
between啲畫真係好靚

我認為你唔應該唸「治癒」佢既情緒
而係開拓一片屬於佢既世界
有人天生做唔到「正常人」
尤其是有才華既人
試下支持佢畫畫

你細佬好有天分

佢應該有睇 佢平時都有睇漫畫

介意講你地分別幾歲 ？

一般都係見到兄妹/姊弟關係都好過兩兄弟/姊妹

佢有冇畫黑狗
有就

畫得好好
唔好晒左佢啲才華

有啊

你細佬啲畫好靚
btw同我細佬嘅畫風好似 不過我細佬唔係負面畫。。。

你細佬幾大

絲打有情緒病？

如果細佬知道家姐如此on9, 將d畫放上後， 應該會爆血管

點解? 因為零尊重囉， 佢既私隱黎架， 唔係話想幫佢， 出發點係好就做乜都得

如果樓主係情緒有問題， 不如先處理佐自己先， 你唔洗你細佬擔心， 已經好好

你又唔係專業人士， 又唔知邊個方式對佢係好， 不如你決定做一件事之前， 停一停， 諗一諗先啦

你將你細佬諗得太好
如果你永遠只係普通日常生活吹下水
你係永遠唔會知道你一直認定既佢係真正既佢定只係表面既佢
大把人係朋友親人面前扮無野啦

唔好呀， 小姐， 你套下佢口風， 介唔介意俾人睇先啦

以前讀個間中學俾人恰 好似搞到得返一個朋友
個排個成日都話唔想返覺 我聽到心都up埋
之後而家同佢轉咗校 見佢d新同學都幾好

係 食緊藥。當時個心理醫生話我可以將人類不安啲黑曈潛意識用藝術表現出黎，你細佬同我好似，

第一幅個黑暗四方形下面喺扁嘴
我覺得喺佢本身畫左嗰個嘴 又唔想比你發現
所以填黑左佢 係一種自我抑壓嘅情況
我建議樓主多d同佢傾計 就算係互相放負都好
都比佢知道佢有人係佢身邊 明白佢嘅感受

老老實實，而家讀書咁辛苦，加上你屋企咁多人有抑鬱，佢都有係好正常既事。再加呢d畫，應該9成都有抑鬱之類心理病。樓主你自己都有抑鬱，咁你應該明白抑鬱人士需要d咩

可唔可以放一張上嚟欣賞下

但佢而家個行為都係畫畫姐 未界定到係咪出事

唔同人都有唔同取態 有人諗正面 有人諗負面

冇好唔好 相處到就ok la

睇落佢細佬 都鍾意畫畫 又可以抒發自己感受

咁樓主多啲睇下佢做乜囉 未必有事既

唔係個個都要畫啲正能量既野

有可能佢純粹鍾意暗黑 抽象啲既畫風 天份黎架

連登都會日日有人問點棄屍啦 但都係出於好奇姐

既然你自己都有少少抑鬱
應該更加明白 咩買野呀比錢呀 唔係佢想要既野

石田徹也

同佢一齊畫下畫得唔得
祝樓主細佬一切安好

要點做？

好勁

爸打/絲打 大家同路人
我屋企又同你差不多情況:
But 時間會好快過 加油

有諗過追 喺咪好睇？

屋企好傳統思想

啲畫幾靚
唔好睇醫生埋沒人才

$$

有咩問題

Feel到好多負面情緒
但畫畫係宣洩情緒既一種

畫得好靚

啲畫畫得好好
試下係讚佢嘅角度出發去引導講心事

真心畫得好靚
好多人畫功即使好勁都未必有咁原創嘅風格
巴打多啲鼓勵下佢

畫得好過袁生

我係樓主細佬，無啦啦入post見到自己d畫⋯⋯

佢晝緊我內心世界

本身我都鍾意睇伊藤潤二
你細路d畫好正
希望佢唔好浪費呢個天份

我覺得佢好有藝術天份

佢好似無用開連登

伊藤潤二

樓主親自問下佢有冇唔開心啦

屌你地 人地細佬畫畫畫得叻唔係因為人地有抑鬱症而叻，係因為人地畫得多練得多呀

覺得有啲圖好HxH

純粹睇完覺得姐

空洞既眼神

黑左講唔出野既咀

混亂既線條

窗外面d人都係長鼻

幾幅都係有d黑暗野惡魔跟住係背後纏住佢，好似個心魔擴大緊

第十幅

呢張好有感染力
我會覺得有種攝入感

人間失格

搵袁生黎比你做咩野

你細佬好有才華 但你擅自睇曬佢啲畫
仲要影埋放上黎 雖然你係想幫佢
但佢知左一定會好嬲

啲畫好靚+1
其實睇完都好有共鳴...

不過作為家人, 多啲陪下佢去玩, 同埋睇實佢有咩怪行為...

老實 d畫真係幾有藝術感

佢00 我98
可能由細到大屋企環境影響 我地細細個都已經算喺生性 同埋佢本身性格好好 好包容 我有時d公主病臭脾氣佢好睇得開 依然都係好錫我

伊藤潤二係你細佬

畫得好靚好有感染力
唔好扼殺佢既才華，俾佢響呢方面好好發展啦

黑狗喺咩嚟？

Wa 好撚正
勁鍾意睇呢d

好似米津玄師啲畫

幾吸引呀,我都like左幾個呢啲風格既page

幾靚
黑暗系

有負面情緒 但唔覺得係問題

我見佢有畫下好似漫畫d男女仔樣

啲畫好靚

樓主細佬讀公立
英文咁好

真心睇到打冷震起雞皮

同呢個漫畫家差唔多

幫推

個細佬係咪你自己

其實依家啲網上漫畫好流行(Comico,line漫畫etc.)，你肯投稿參加比賽，佢地都會去睇，不過記得嗰啲係漫畫比賽，同畫畫比賽係兩回事，如果佢只係志在係畫圖，咁贏嘅機會就冇咁大
希望幫到絲打同細佬

我就喺知佢唔想我擔心先扮無野
因為屋企人自己都搞唔掂已經俾佢好大壓力
佢而家返咗嚟 唔知開口好

可唔可以請你細佬幫我畫幅

叫佢去搵紋身師傅拜師
如果佢係呢方面發展到佢才能 就會搵到自己價值
應該會幫到佢

好靚

屌喇媽
睇完好心寒不安, 個人都抑鬱埋

心血少/意志薄既小學雞唔好睇呀

過份既關心都係滋擾

如果佢覺得自己冇問題， 但俾人懷疑， 個感覺一d都唔好受

如果真係有問題而又俾人懷疑， 就更唔好受

你當佢正常人， 普通人相處就得了

可以多d傾下辦， 但唔好做到出晒面， 俾佢覺得你懷疑佢有問題

你po佢啲畫上連登係幫緊佢咩 你咁樣同po你細佬裸照上嚟有咩分別？

意思喺想陪佢行下街買嘢俾佢 佢一星期零用錢得好少 想買下衫買下gm打機都無 想佢同朋友去街都有錢買自己想要嘅嘢又可以有錢食下好嘢 唔洗就住就住

真心畫得好勁

一拳超人？

多謝 你都要加油
btw巴打自己都有情緒病？

要幾多

梵高

直情想拎高清版去做postcard

⼃
佢返咗嚟拉 而家喺我隔離

畫得幾好既 但又有啲中二

睇黎應該幾靚仔

另類才能.

其實抑鬱係家族遺傳病黎 係基因嘅問題 所以你細佬除左因爲環境問題 都可能係自身遺傳到呢個病

既然你有睇過醫生 咁不如你就問下佢點睇啦 你上黎問冇用 大部分係吹水

其實俾佢畫下發洩下仲好

哩張先最仆街，因為哩張係笑得最開心同自然，感覺想講真實既自已其實好衰同醜陋

hxh喺咩？

冇人覺得樓主係賣緊廣告？

過一半功力畀我ok?

樓主同你細佬講下，可唔可以放多啲畫上黎

佢放過1,2幅渣

妳講個d 野1d都冇用，
最緊要多d 陪佢 同埋 食藥。
我媽之前都有精神問題，肯睇醫生食藥已經冇晒事。

屌你老母

屌你老母叫撚左你咪巢我d野嫁啦仆街

真係好靚，好有天份
睇佢既畫
覺得佢有好多負面想法迫逼佢
佢亦講唔到出黎咁

佢英文好廢 同我一樣

香港人識畫畫 我諗個個都會畫到咁壓抑

你有冇諗過有問題個個係你
你細佬純粹係有呢方面興趣

畫功 畫中明顯睇到負面情緒
而佢又真係透過啲畫講到出黎
你睇幅幅畫都有故事

啲畫好靚
讚下佢開解下佢
自己嘅難處被人了解會開心返啲

太強

佢訓隔離咪睇到你post佢d畫

靚過袁生好多

如果佢睇到呢個post應該唔會開心
好似比人睇到哂自己內心咁
令人唔舒服

佢成日都話要有靈感先畫到
之前叫佢幫我畫個紋身 佢畫無靈感
畫到出黎唔喺你地而家睇到咁嘅質素

你細佬 就是你

樓主同細佬要加油

連燈神探

d 畫好靚
讚下佢畫畫好叻 鼓勵佢第時學design 唔好埋沒天才
人如果有信念 有夢想 會好過啲

He is a genius

佢覺得自己好靚仔 但我覺得佢好似ming仔

抑鬱人士需要d咩？？支持鼓勵個d行野？

ok wor

有伊藤潤二既影子

可造之材

你應該鼓勵佢畫多d

佢畫黑暗系或者係佢抒發既方法黎

反而你唔俾佢畫

鬱埋鬱埋係個心就真係抑鬱喇

創作係一個舒緩情緒好好既方法 唔洗咁擔心 有時可能只係唔想講 畫左可能已經代表佢講左 真係見佢突然畫到啲野好扭曲 好明顯係痴左線咁畫線 就真係要擔心下

你做出黎比人睇到就係問題啦
因為有人諗壞左

直播畫畫, 唔洗出樣

可能半年後你細佬會好搵到錢

講真，可以向畫畫方面發展。。

當然要解決情緒問題先

所有我講嘅嘢都喺真 信不信由你 如果喺廣告就好 我屋企無咁多唔開心嘅事發生 btw幫細佬賣到廣告都好 證明佢都好叻仔

知道 多謝你

自己畫風就香港發展
想多人知就日本畫風

信你

樓主, 你細佬係人才黎, 應該做到一個有自己風格既紋身師, 啲預約到時一定排撚到好撚密

得閒關心下佢, 負能量或者悲觀都唔係大問題黎, 唔好太擔心

真心覺得啲畫好正

我唔知 我冇抑鬱

唔係講笑 我好中意你細佬d畫
有陰暗既思想唔緊要 最緊要搵到地方發洩

連登心理學家全面進埸

如果真喺咁嘅就好

睇到眼濕濕

有幾難？

其實我唔明點解d人話畫呢d畫就係情緒有問題

又或者個人好黑暗 好負面

唔通我鐘意聽death metal, minor, creepy既歌就係個人好負面好抑鬱?

你細佬好有天份。。。

Twitter開個AC先啦

利申返先 自己都玩開創作 同埋情感上都頗豐富同敏感 曾經有一次將自殺既念頭喺幾個月後拍左輯相 都算係一種發洩
所以真係唔洗咁擔心

認真，佢可能有情緒病。
可以睇醫生，或者搵下d有做藝術治療既機構。
去搵人幫唔代表係埋沒佢既才華，兩者冇衝突。
反而可以多個渠道畀佢釋放自己，同埋有專業人士同佢傾會更加好，甚至畀到一d啟發佢前路都唔定

佢睇唔到 無留意我睇梗咩

如果做出成績來， 一個月10萬+

紋身師真係勁既應該搵好多錢

雖然只係覺得

睇實D佢好喎
咁似同魔鬼做交易果D野
或者小心佢亂食D唔知咩有幻覺

對我黎講其實最幫到自己嘅喺自己

呀家姐，你會唔會過份解讀？
讀藝術鍾意Dark啲嘅嘢唔代表佢內心好唔開心，而你有抑鬱，你自然會覺得係好負面喎
唔一定係你咁諗嘅，開心啲啦

東京食屎仔?

如果佢係有事
知道你將佢個內心世界擺上網會有咩感受
做野前問一問 諗到諗啦

考好公開試，
大學interview 交畫，
入硬

如果畫畫舒發到 都算喺 blessing 希望佢幫到自己

香港

你細佬係咪叫米津玄師

點解唔支持呀

細佬未係畫緊自己， 可能係畫緊……

畫得好撚靚
Btw

我覺得佢察覺到自己好多負能量，但佢未準備好同其他人講。
有時佢好大壓力 但又唔想講出黎要人擔心佢，所以扮到無事咁。

其實好多人都會咁樣，樓主細佬未必去到需要搵社工既情況，畀佢知道有人關心佢，唔會介意佢有幾多負能量就夠。

而且有正常社交，可以慢慢走到出黎。

好多時都會覺得自己有種無力感，但係又怕講出黎變左人地既負擔，或者係自己標籤左自己有病，唔好，不被接納。

正如我同女朋友講話我想紋身 佢都即刻屌曬鬼咁話我
可能樓主屋企人覺得幫人紋身係傷害緊人掛

添布頓二世

大藝術家

仆街，我覺得佢有機去日本發展，真心，香港應該無幾多個畫得咁正

其實有個渠道比佢抒發較為負面既情緒絕對係好事
尤其你地本身關係都咁親密 就繼續多D關心細佬啦~
旁敲側擊下佢有無啲咩唔開心
觀察有無啲depressive symptoms
有咩事就快d搵專業人士幫手～

depression基因影響好大 呢樣無得改
所以可以做既 就係小心處理任何有可能觸發到呢個病既stress factors同後續情緒
總有人天生思想較為負面 但佢有你個咁好既家姐 繼續(唔過分地)關心佢 我諗好多事會好好多

同埋上面啲意見都好好 畫畫呢個真係佢好大嘅天分
繼續鼓勵佢向呢方面發展都係一件好事
如果佢願意 簡單啲開個IG/FB其實都可以好widespread

最後就係 樓主你好好阿
記住睇住細佬之餘 都要自己take care好自己呀 唔好忽略自己既情緒阿

畫面其實都係一個好好嘅渠道畀佢宣洩情緒

當然更大可能係純粹鍾意呢種畫風

有無人覺得啲畫係樓主畫

你地又唔好吹到樓主細佬好撚勁咁 就真係未至於既 但每幅畫都見到佢有呢方面既天份 可以培育
好想認識你細佬 同佢傾下計 有無辦法？

好好睇
認真好勁

樓主加油
認真 佢冇錢學畫我可以免費教佢
我藝術系畢業 做緊教畫
希望幫到佢 歡迎pm我

情況嚴重既話試下咨詢下心理學家
我記得有一個治療心理問題既方法就係畫畫
好似佢會分析你畫既野從而搵出你有咩心理問題

投錯胎啦，應該生於日本...
一定會成為一個知名漫畫家

講真，香港最穩陣係咁

唔係既話，家姐keep住放細佬d畫上網，
搞一搞知名度，
傳媒會食住個勢採訪，
之後聯絡書局出畫冊，
咁就可以成為人生一件值得高興既事了

樓主細佬d畫，
唔係叻畫術，
而係個idea，同幾米d概念畫有得揮下，
香港人有咁多壓抑，
D畫應該幾有market

晝得好好
正面運用呢種負面情緒，可以變港版伊藤潤二

一睇作品就覺得好有天份，
風格好特別、溝通同傳意都出色，有感染力，
我都覺得係有啲似伊藤潤二嘅感覺；

樓主不妨鼓勵細佬向呢方面發展，
比自信佢，話俾佢聽佢係好獨特、好出色，
千萬唔好責怪嘅負面或者標籤佢係怪人；
咁當然如果關注佢嘅心理健康，
都可以多啲帶佢出去玩、或者去睇下畫具、藝術展，豐富佢嘅眼界、比正能量佢。
都唔使急於去改變佢，慢慢去引導佢就可以啦～

利申 中學藝術老師一名

忽

比佢執返劑

構圖

好撚不安

好過佢有咩特別

畫得好靚
但佢應該好多心事講唔到出吸黎 自己去承受

佢應該畫緊自己
多啲同細佬傾下偈
鼓勵下佢向呢方面發展
畫畫都係抒發嘅一種
可能佢畫完呢啲畫心情會好啲

好靚 想識你細佬

仆街呀哥po撚晒我啲內心世界出嚟

唔係點？ 唔好考公開試，直接出黎畫畫都得架

d畫好靚好勁

你細佬讀書o唔ok呀？ 大學讀art囉？橫掂畫畫咁叻

唔識都睇得出佢有問題wor,同佢傾下啦

你kick 到你老母條鹹魚？

起碼畫出黎有個渠道發洩下都係好事

睇到驚驚地，不過畫得好好。不如同佢認真傾下，睇下係咪有興趣向呢個方向發展，好過谷埋谷埋。

癡線，咁有天分
第7，8，10幅你叫佢畫做板畫我夠膽保證畫廊一定會收，或者直接叫佢放上網賣
起碼$1000+以上一幅

你係咪成日屌佢屎忽？

睇到好不安
但除左讚你細佬枝枝筆勁之外
佢內心承受緊嘅嘢都不容忽視
有潛質

好有前途
唔好屈係香港，要支持你細佬去外國

你細佬係咪不善表達情感同埋對身邊的人同事都好敏感

一定要搵機會同佢傾 記得depression唔係「問題」
唔係要解決佢係一家人一齊面對佢
會過到架唔好放棄

畫功唔錯 但真係好負

巴士屋企生活環境點？

你同你阿媽都出問題 我諗真係要揾社工幫手

發掘下啦
可能天才黎

畫畫都係一種發洩表達情緒嘅方法，不如你搵個art therapist 幫下你細佬

咁似貞子套戲入面既畫....

有沒有聽過維特少年的煩惱，比佢睇下

你細路上連登睇到你就仆街

如果你細佬響外國實大把前途 佢呢種風格尤其日本 真係好buy

最後個幅係咪講左

未必係有事既 有時畫下呢d畫可能係佢其中一個抒發途徑
留意下佢作息飲食正唔正常 如果佢作息好顛倒 唔食野 或者淨係食死一樣野就要小心d

多d同佢傾計 你自己抑鬱果時盡量唔好比佢知道 我知好難 但你同你細佬可以互相扶持 你要表現到你依然好關心佢 呢個屋企係佢既避風港唔係麻煩地 唔好令佢唔想返屋企 甚至你可以讚下佢d畫畫得幾好幾靚 等佢可以有返d自信心 唔洗比負面情緒籠罩

d畫好撚正

同埋從畫中睇得佢抑壓得好嚴重 美國好多呢類自閉/抑鬱人仕 佢地畫風都偏向呢類風格 尤其佢畫畫陰影部分畫得好仔細同分好多層 明顯地佢內心世界係分左幾部分 唔敢講細分咩精神層面有咩問題 至少佢有抑鬱症傾向 只不過佢唔出聲

建議帶佢去睇心理醫生
了解下有咩事纏繞住佢

放咗上嚟咪會比人偷咗 ideas

幫佢發展紋身事業

留意下先 thanks🙏🏻

我問下佢

快d搵到工搞掂自己先啦
無錢就多d同佢傾計，有錢就weekend帶佢出街行下，佢多唔多fd?

知道 謝謝你 打咁大篇嘢都唔知點回應你好 連登有愛

我無我細佬咁叻

人哋鍾意畫呢種畫有咩問題

你要做嘅野係 讚佢d畫正

咩叫確診有抑鬱嘅情緒?

啲畫畫得好好
樓主可以鼓勵吓細佬
同佢講會一直陪住佢有人會聽佢講
希望你哋可以健健康康開開心心

真心靚，好好開導佢。
唔好浪費左才華，樓主加油

畫得幾好，好有一種壓迫感

好靚，可唔可以問下佢 賣唔賣畫。有兩張我想買左佢相番個架放起屋企

有啲似

你細佬就是你

好靚，就喺畫畫中找快樂啦 加油

利申：隨時都想死

問咗佢 佢ok啊 你留tg俾我 我俾佢電話你

同佢溝通多啲 話比佢知你好重視佢

買盒彩色筆比佢

可惜佢生於香港，
香港冇地方比佢繼續發揮呢方面既畫能

可能到時仲恐怖

睇完好撚驚
好似日本個少年A啲畫咁

問都唔問就影哂上黎
你睇人啲野都夠佢嬲
你公開埋係想點？
有冇諗過佢感受

同埋可以考慮share 去啲外國forum 或平台
會多啲人欣賞

咁好嘅巴打 咁又未至於無錢 我可以俾返錢你
你留低tg啊 謝謝你

d畫好靚

咪撚大驚小怪
可以只係style
唔一定有野

好靚喎

開個ins俾佢叫佢post上去喇

好似突然之間幫細佬開咗條米路

啱啱細佬返咗嚟 我俾咗呢個po佢睇 佢話睇到大家反應好開心 至於關於掟佢d畫上嚟佢話無嘢 不過之前畫呢d畫個時心情真喺因爲唔好 佢話而家已經好好多了 點都好 多謝大家支持同關心 連登有愛

擺明樓主自己google外國精神病人啲畫 根住黎畫

可唔可以問下佢意見，幫佢開番個ig/fb post畫，佢咁有天份相信好多人會賞識佢，見到咁多正面留言，可能對佢之後有幫助

唔知點解我覺得其實呢個post 根本就係樓主畫 只不過佢所講既細佬係佢另一個人格所畫

無諗過會有人咁欣賞 anyway多謝你 啱先佢見到有中學藝術老師咁留言好似幾開心 我覺得對佢黎講好似一個肯定咁

我都想有你呢個家姐

都話我喺家姐

細佬畫得幾靚 開個ig分享下自己既畫 我第一個follow

啱先佢返黎買咗2件衫 好開心同我分享話好抵 暫時嚟講佢心情好好 唔洗擔心

佢讀書唔叻啊 應該都係升唔到大學 同埋都唔想俾壓力佢

真喺會有咁勁。。。如果咁都得我諗佢真喺好叻仔

我無jer點屌

第5幅畫睇落去似抑鬱嘅人嘅描寫
建議樓主試下去帶佢睇下醫生
早期容易啲醫 同埋祝樓主同你媽媽早日康復

無錢

外國好多大畫家畫風同你細佬差唔多
但係好多最後到係自殺死
樓主你自己唔好只係留意下
解決壓力最好既方法就係解決出現壓力既問題
一直解決唔到就好易爆煲
一係帶佢去見心理專家，了解問題 再解決佢

好老實講舒緩壓力係無用，唯有解決壓力先至係唯一解決方法

咁有無逼佢做啲佢唔想做嘅事？

係有少少反社會人格
留意佢會5會虐貓虐狗果D
有的話就有機會發展成變態殺人狂

我諗佢同我一樣好重視感情 但又未去到不善表達情感嘅

有材能既人性格通常都有缺陷

啱啱同佢傾過 佢應該無事 只喺個段時間比較唔開心 btw多謝你

好撚靚 拎嚟整horror game一定大賣

勁
發展下

唔係講笑真係好撚正 可唔可以整做貼紙賣俾我

我同媽都有睇醫生 媽情況比較差 我就仲搵梗工 呢幾日send咗cv去in專櫃都未有回覆
我自己喺青山有社工跟 媽好似無 情況時好時搞

書嚟？

認真 樓主口中既細佬 係咪真係存在...？

俾咗佢睇啦

成班連登仔都癡線 見到D畫靚 即刻話賣錢乜乜乜...

係 有左錢或者可以幫到佢全家人生活上唔少 但係對於樓主一家人 真係咁重要咩?

老母已經心理病 樓主自己都有D 細佬睇怕個心靈都唔係太健康...

成班只係0係度討論點賣好 點樣將個細佬發展 拎D作品/ 變成職業去賣錢...

平時就屌D女講錢係雞係公廁

見到人地心理出事 竟然先講左錢先...

畫得好撚靚
唔好埋滿左佢

佢willing去同其他人溝通，期待呢樣野發生
但現實中好少人理佢？

啲畫幾靚

有時有d人為左掩飾自己先會咁做 多留意細佬因為佢畫得呢種畫都某程度上有問題先會咁樣

謝謝 我都努力走梗出嚟 想搵多d錢 專心返工 想俾錢佢去學自己有興趣嘅嘢

建意你叫 阿媽同細路都去見一見醫生

香港咁既生活速度 有情緒病好正常

畫家表達感情係特別d
你去藝術館睇下都有呢d怪畫

真心好勁
藝術依家野真係
樓主支持下你細佬

可做之材

最後嗰張好恐怖怖
I know I m annoying by taking a lot about my mental health.

No, you re not

Stop lying..

想睇下

今日喺咁上indeed睇 希望會有回覆啦
正常 唔多都唔少

好呀
佢學完我實畀佢紋，佢啲畫咁正

這是什麼

佢畫畫好叻 負面情緒幫到佢藝術方面既成就

其實係樓主自己，一時係細佬，一時係哥哥

問左你細佬未 我想要帶心心既狼果幅

好驚，但同時又好佩服

老老實實,d插圖好正⋯

我一路食梗血清素 醫生一路冇講過我係輕度定嚴重抑鬱 到第三，四次覆診 問醫生到底我係咩情況
佢答我話「其實未去到話有病嘅，只不過係有啲情緒咁樣囉」佢真喺好輕浮個語氣

第八幅 毛骨悚然

認真呢。。。。。

唔知點幫 幫你推下
不過你細佬啲畫都幾仔細 睇得出個種情感嘅宣洩 覺得好有天份 希望佢會慢慢好啲

btw我最中意係第7幅

又喺日本好出名嘅畫家？

其實唔一定有咩事的，可能佢個風格就係咁

你可以提議下你細佬將啲畫post係ig
落多d hashtag...
你細佬d畫應該有好多外國人鍾意
隨時可以爆紅⋯

點解個個都咁講

密集恐懼企雞皮

點解你地話佢畫得靚
佢唔想畫𠵱啲野㗎

[black]過來人[/black]

巴打係咪有抑鬱

佢睇晒個po 無嘢

正正經經畫喺畫紙，表喺佢
分分鐘有人買

佢知唔知你睇佢啲畫
知嘅不妨讚下佢畫畫叻
夠科幻感(？
再叫佢試下其他風格
畫下其他類型會感染到心情的

有邊d平台 唔喺好識

聊佢扑野 有性生活就個人開心d

死咗就值錢

啲細節位真係幾好

咁黑暗咁有深度，唔加入DC 就可惜

樓主細佬d畫好有特色 不過我覺得你留意下佢好d 有需要既睇下醫生因為我見過一個精神病既病人畫既畫 個畫風係差唔多既

好有 米玄律師 feel

我同你講過幾多次唔好偷睇我本畫冊

呢d畫佢話喺近呢年幾兩年畫 所以而家應該唔喺之前咁了 啱先同佢傾都幾好
呢幅喺佢琴日畫

感受到果種 抑鬱同埋狂氣 不如係設計呢行發展下

朋友間係whatsapp share緊呢個post

唔知，唔想知 我老母係痴線

好有潛力做香港伊藤潤二

另外我好鐘意睇呢類不安既畫作，樓下有時間放多d上黎(當然要問準下你細佬)

伊藤潤二係插畫家？畫到恐怖畫風就伊藤潤二好撚膚淺

Btw op post 上reddit應該會上到front page

痴線點解冇人信我

我隻手加細佬個樣信未？
d手指好核突所以姐咗

我都希望可以導人向好嘅方向行，
其實藝術真係一種好好嘅抒發情感渠道；
但係對於要響呢邊發展事業（商業路線），
我諗真係要聽下細佬嘅看法、若果貿然強迫佢會弄巧反拙⋯⋯
不過記得佢係想做紋身行業，
可能都要鼓勵細佬主動去了解下行情，睇下自己適唔適合或者可以點樣進修繪畫技巧。
而你做哥哥嘅就適合，喺背後說服屋企人唔好多多意見啦～

做我細佬唔好玩 要好頂得順我 自認自己性格好難頂

草間彌生

喺都好 咁我會好欣慰

男人老狗整指甲

打手轉左方法做宣傳 唔錯唔錯

anyway謝謝你

頂呢幅好正
之前睇完tim burton展覽就好中意呢類
真係好有潛力

啲畫真係好靚，我loop咗睇幾次，你細佬好有畫畫天份，雖然我唔識講啲咩好，但係希望你一家平安快樂

樓主可以寄你細路d畫去日本漫畫社投稿

Mv插畫同一type

樓主好家姐惹人憐愛feel

你怕唔怕細佬有上連登...睇到阿哥開post講自己

佢係添布頓fans咋？

無咩問題 唔一定要心理壓抑先鍾意畫呢d

唔同次元 點比

好靚。

畫恐怖漫畫一流

細個喺屋企成日迫佢幫我攞嘢 話我好麻醉但佢又會攞

真，我想要第7，同隻大狗 好可愛
我自己買相架掛起牆， 幾錢

無啊！佢好中意動物 屋企有養柴犬仔

啲畫真係好靚 雖然好黑暗但好特別
有時未必一定要畫正面野
畫啲黑暗面 負面野
一齊正視下呢啲問題
用黎做一個動力都係好事黎
做紋身師我一定支持！

唔識整

但你啲指甲都好核突 點解唔遮埋

明白你講咩 會留意下

到時啲人又講佢唔係女...你知連登仔好多痴線佬

搵人整賣俾我地 畫得一張唔夠分

正 叫佢畫 恐怖漫畫故事

我指學伊藤潤二咁作下故仔
成就可能好好姐, 建議黎唔洗上心

中二MK 以為自己全世界最慘

你都on撚鳩 畫個畫又得罪你？

手殘 俾錯左負評
ching你試下開解下細佬啦

好正 有前途

唔比批評 厲害了你的國

我唔識分影相叻唔叻 但貓貓相好得意 同埋d相嘅顏色較到好似天陰陰落雨天咁 真喺有種將心事屈喺心嘅感覺

認真，叫你細佬去p站/Twitter post 呢啲圖，大把人會follow佢

哈哈好啊！不過驚唔驚紋呢種風格唔喺咁好

佢話諗下先

細佬好勁！自己有讀art 所以覺得線條掌握得好好！希望細佬無事啦
Btw樓主你都要take care自己情緒啊！揾工賺錢個d唔好比太大壓力自己！

唔喺掛

樓主咁樣未經人同意post人d野出黎都冇人屌

你咪批評囉 我有無講話唔比你批評？我都係以事論事 我當佢細佬真係出左啲毛病 而家都係畫畫去宣洩 人地就算真係覺得自己全世界最慘又有無影響到你？樓主擺出嚟都係擔心自己細佬有事 你一句唔該就話人中二MK 點呀係咪你以為自己全世界最睇得清發生乜事

除左留d咁既垃圾comment你仲識乜撚野
無人慘得過你要用咁撚低莊既手法搏人注意

知道屋企環境影響好多 你要加油 自己先喺最幫到自己個個

落埋色更正

佢可以化悲憤為財路 幫佢打氣啦

無問題

個撚個都覺得好正

發揮下意見囉

唔係要個個post都 畫得好靚丫 有好天份 感謝大大分享

問下佢點睇連登仔評佢啲畫

我仲好鍾意化妝添

冇搏注意
分享感受 係 佢好撚慘 感謝大大分享 畫得好靚

謝謝你

你不如試下同你細佬傾下計 問佢學校生活點(如果仲係讀緊書)仲有同朋友點 了解下佢 學你話齋 帶佢出下街 唔一定要洗錢既 我諗你同佢出街佢都會好開心 希望佢無事

後面隻菇
你細佬咖?

你的...就是你

佢而家用自己手機睇梗你地d留言 btw啱啱講咗了 佢無嘢啊

講真，你細佬有心理病，早啲睇醫生好啲。

佢會唔會上連登見到你咁擔心搞到再抑壓啲 唔敢再畫 連唯一一個渠道都無埋

廢事又有人話我喺啊哥

細佬可能中二但唔喺mk

幫佢油番彩色

心情好複雜

覺得好靚但係又覺得你細佬心底好唔開心

負唔負好小事姐 見大家留言咁欣賞我好開心

有潛力

從線條到構圖
最一張都帶出佢有好多負面情緒
但係平時唔可以表現出黎

雖然畫畫係其中一種抒發既方式
但溝通同理解都好重要
樓主有時間既話可以多啲關心細佬

擺明想上位搵水路 明啦

Fb 專頁 ig twitter pixiv YouTube 直播畫畫
乜都得啦
網絡世界啦
小小與大大依d鳩畫都上到位啦
睇你有冇耐性經營既姐
印d tee 呀 file 呀 帆布袋呀 postcard 呀攞去手作市場賣又得
大把偽文青狗沖啦

有fd 做緊 簡單野可以答到你

英文個幅嘅對話係copy某外國作品

知道 謝謝你

叫你細佬開ig比我follow

多謝

一個人既畫風係好反映人既個性
例如佢點樣去運用張紙，作畫既位置，線條粗幼斷續等等。
比一個專業既畫師去分析一幅隨筆畫，佢既意見分分鐘準過好多心理醫生。
但呢點其實唔適用係專業既人身上，因為佢地畫風其實可以隨心所慾咁改變，又或者係已經經過好多重轉變。

我當年修arts 都比過老師問過做咩事咩topic 都會畫得咁黑暗。其實純粹係我鍾意個種畫風

樓主如果認真膽心，可以試下買唔同種畫材比佢發揮下 又或者買塊繪圖板比佢上網同人交流下又好，抒壓下都好。起碼比人個感覺係正面啲先

喺啊

有天分個d說話就唔再講啦，希望樓主細佬繼續發展落去，做到自己鐘意又得到肯定既工作

我唔知所謂抑鬱對住樓主細佬係好定壞(?)，但如果真係影響到日常生活，就真係要正視。可能畫畫對你黎講係一個好既發洩方法，咁就繼續落去啦。

祝樓主細佬有好既未來

是……

會的

多謝你

出「怪異集2018」有得諗

我建議你寄封email去大學教育心理學果喲教授度問一問
佢地應該比到喲專業意見你
以前讀過一個類似既course

咁都好d
咁佢只係對社會感到灰暗
多d帶佢玩
感受世界既愛

原意唔喺咁 如果得到大家欣賞 又搵到錢 何賞唔喺好事 當然唔希望喺影響細佬心情 不過講真我真喺無諗過大迴響

ming仔都唔係好差啫

原來可以咁？真喺唔知 但d教授有時間理呢d架咩？

睇下附近社區中心有冇輔導員（唔係社工）可以見下，睇下幫唔幫到佢

D畫幾靚

不如你讚下佢
可能聽到佢會無咁灰

你個名 搵到錢梗係好！
不過都喺睇返細佬自己意願

佢個人風格好強烈
講唔上係天才級 但最少有呢方面天賦
當然畫功可以再進步d
望見第一眼就已經有一種吸引力
你真係可以鼓勵佢試下
好多畫家其實都係抑鬱症底
點都係一個經驗，受歡迎既話畫廊會願意用幾萬～幾十萬收一幅

佢啱先有同我講個幅喺抄

老老實實
係fb /ig 開page 隨時有好多人follow

唔會掛 無咁多人留意啊

佢地會答架，你不妨寄封email去中大Wong WanChi 教授，佢係呢方面專家

佢教既course有講兒童畫既野

諗起凡高
初初同堆工人階層住 畫野好黑暗
佢細佬捉左佢去巴黎住就開心左 畫到色彩繽紛

叫你細佬用顏色筆畫幅樹畫黎睇下
我可能可以幫到你了解下佢諗緊乜

魔法少女OF THE END

得閒好天的話帶佢出去行下山阿
接觸多啲大自然 您同佢都會放鬆啲

準備定身後事

宜家你細佬係要處理心入邊嘅issues
而唔係諗點出名or賺錢，相信你細佬唔會因為哩啲而開心

認真MODE, 陪著佢, 聽佢呻, 支持佢就OK

原來咁多學問 早排佢跟屋企人上咗大陸一個唔知咩地方買畫畫用品 遲d等我有錢買多d畫具俾佢

我覺得佢有e方面既才能 利申 va majar

香港人

見到啲幅好有共嗚，好想死

So dark. You sure you’re not from the DC Universe?

喺咪有情緒病？有無去睇醫生啊？

我驚係樓主有病

樓主你介唔介意我將你細佬D畫俾professor睇？
佢係教育心理學家嚟 係研究project嗰邊 睇下幫唔幫到你細路

又幾靚但又幾恐怖

細個嗰時都有畫過類似
就成張紙都畫黑色
我當時中學俾人bully日日都好唔開心
我聽到我呀哥同呀媽講話我好恐怖
但佢之後有黎問我發生咩事
同我傾計
傾完我覺得好似發生咩事點都有人企係我個邊
雖然係學校心情好差
但一返屋企同呀哥傾完就好好多
而家我大學都畢埋業
做緊平面設計師lu

你自己都抑鬱其實你應該明唔係有錢洗出街玩生活無憂就會開心
如果佢真係都有同樣問題
多啲同佢傾計
支持佢明白佢就夠
睇下佢需唔需要去睇下醫生

好 謝謝你

細佬畫功好勁
但完全感覺到好壓抑

如果你細佬真係想透過啲畫表達自己，而你走左去諗其他嘢（例如係 幫佢出名or賺錢）咁樣有機會令你細佬更加絕望同收埋自己，佢會覺得自己表達左出黎都冇人聽or明

我嚟梗都諗住行 捉埋佢去先

問下求個安心
可能你細佬係畢加索再世呢

唔洗睇醫生住，可以試下搵輔導員counsellor傾下先

你細佬不如去畫下恐怖漫啦
上下webtoon 個類平台投稿 好有潛質

第二張似小岡

唔通明知佢情況唔好都咁樣搵錢咩 我做家姐唔會咁

好有個人風格 放多啲上ig啦，應該會有唔少人follow架

壓抑得好犀勵，睇嚟佢嚴重過你

好好培育就必成大器

有烙印戰士feel

其實啱先有講我細佬d畫喺年幾兩年前畫

你細佬有冇睇連登架....

愈畫愈靚
畫功果然係會進步

我無所謂 但我問下細佬先 不過d畫喺年幾兩年前畫 anyway謝謝你

係囉，比佢睇下！真係畫得好好！！

點解你假設咗佢咁樣係唔好
話唔定佢自己好enjoy

可以追返po 我絕對無咁嘅意思

啱先有講話佢睇梗

嗯，我係見上面好多巴打有咁嘅提議
驚你比哩啲訊息擾亂左你

佢似有抑鬱了

d次序我唔喺順住影架

天才
多謝你呢個哥哥，香港要出一個名畫家了

我知道你係無，但好多巴打都咁諗

Sorry 冇追po
同你細佬講你畫啲畫真係好靚 如果係自己興趣一定要堅持落去

其實d畫佢年幾兩年前畫 不過梗喺照佢自己心情同意願 btw謝謝你

有冇人記得好耐以前高登都有個差唔多既post , 不過果啲畫係用小畫家 但係啲用色撞到勁詭異 當時睇到好震撼

偷偷地去幫係細路開個專頁 分享佢既作品啦
我覺得畫得好出色

多謝你 佢應該有睇梗

諗起stranger things 個細路WILL

俾佢自己諗下想點先 真喺無諗過咁大迴響

d畫堅靚
帶佢睇醫生啦

我是姐姐

唔知點解好有stranger things feel

同佢講
支持佢做紋身師 家姐要做你第一個客
我跟隊

諗起之前日本有單酒鬼薔薇聖斗事件
個少年A 又係好鐘意畫呢類風格既畫

多謝家姐

睇到你個留言不自覺笑咗 好正面好有畫面

係projection先岩 你再覆我
再唔係嘅我可以留低tg 之後再將分析結果話你聽

對呢類風格有興趣
可以search下zdzislaw beksinkid

通常內向格既 只係單純想畫畫 唔會想主動諗其他野
如果佢真係有畫功天份 真係唔可以埋沒人材

講真架
我有家姐
如果我係細佬 聽到會好撚開心 好撚感動
而我跟隊 都係講真 有紋開身 覺得佢第時真心想發展 應該會幾出色

都建議你細佬可以見下輔導員，哩啲咁深層次嘅issues無解決嘅話 唔會因為時間而慢慢無事，內心存在住太多未處理好嘅issues好影響一個人嘅心理發展

睇醫生啦

有強迫症
容易胡思亂想
思維多雜念
無法向外傾訴

又幾有天份 可能可以做恐怖漫畫家

見乜鳩都無撚用
最緊要係有屋企人支持 敢講輔導員真係好撚廢

同佢出d街 或者去郊區呼吸下新鮮空氣 俾多d正能量佢

你留低啊 睇佢想點想覆你

係呢到

鼓勵佢畫漫畫

通常畫畫會好易表現到一個人嘅情緒
你細佬應該好大壓力
關心下佢啦

屋企人嘅支持固然重要，但都要用啱方法至得

明白 謝謝你

好似好嚴重下喎

作為一個好番好多既抑鬱症既人，我做過好多
1.看醫生，吃藥好重要，非常重要
2.見社工，可研究有無得轉心理學家
3.睡眠要好，極重要，我一睡眠不足或嚟m唔舒服就會轉差成日哭
4.飲食要健康，多食蔬菜水
5.可以看下洪仲清心理醫師既fb 幾好看
6.另外，如果想死可以等埋個自殺膠囊面世先，其他方法死唔去腦受損仲慘，擺個係屋企，既然死都唔驚，又有後路，不如去做自己中意既野，大不了都係死咋嘛，返正個個最後都死架啦

另外，抑鬱會交叉感染，係有限度關心你家人既同時，保持一定距離，先照顧好自己，先好理其他人，必要時，不要理他們，不要被他們影響，先建立自己的內在力量

利申：試過拖屋企人落水，而家好番好多幾開心

細佬會唔會開ig或者咩渠道分享下
好中意你啲畫阿
特別係狼同第三張
新個張都好好睇

唔好比佢上高登

你細佬真係好癲。。
我係指畫功方法

交比輔導員 咪比細佬覺得 你唔理我 將個波拋比人

+1

細佬 你好呀
你啲畫好吸引 支持你做紋身師
重有有咩唔開心 可以繼續用畫去發泄同埋搵樓主傾訴呀 加油

要有超越常人既意志同毅力
比勤力更勤力
慢慢嚟

我諗係你果個輔導員嘅問題，而唔可以話哩個職業冇用 可能係佢用嘅approach唔啱你 or 佢只係一個掛名輔導員

你地互相鼓勵下，擁抱下大家，我諗咁樣好過你用錢買野比佢，加油你地一齊堅強咁渡過！

我以前好大壓力好唔開心
都會畫類似嘅畫
當然無你細佬畫得咁靚
所以佢呢刻應該好需要人哋關心

換過角度睇佢畫到呢啲畫都是一個好事
因為代表佢有一個發洩嘅渠道
如果你唔想佢畫呢啲畫
可以帶佢散下心
做下其他嘢等佢心情好啲

畫唔錯

有陰謀

好返晒就好！多謝你嘅意見

痴線，靚到

香港 天野喜孝+ 伊藤潤二

拿拿聲send去日本啦，大把錢搵

可以雙管齊下嘅 輔導員同屋企人一齊關心

將恐怖分享俾世界

之前好似看過個研究指抑鬱症係個腦想搵出解決問題既方法，可以看看

仲有看下好多創業家絕地翻身既經歷，同youtube藝人人生訪問，搵d 勁慘既人看看心情會好很多,ted 有好多都關心理健康事，幾好看

凡事有好有壞，之後你就會發現抑鬱症有其好處，因為你會不斷想很多，以我為例，我訓練了自己既eq 同同理心，也決定要排除萬難實現夢想，抑鬱比死更難受我都揾到方法走出來，甚至接近死亡過，我覺得沒有事那麼大不了的

其實好多畫畫好恐怖既畫家都曾經有過抑鬱
真係好負 香港其實好小見 唔知仲有幾多隱世畫家

最尾嗰幅

其實由始至終都無細佬呢個人

正係正
不過密集恐懼症

鋼之鍊金術師FA

第一張諗起碇真嗣。

畫功幾好。

可以試下帶佢出去做下運動？呢個都係一個建議
或者慢慢同佢傾計

睇得出你細佬啲畫每一幅都有諗過度過
比多啲機會佢發揮 或者對佢黎講都係表達自己既一種途徑
雖然唔知點幫 但祝你細佬可以擺脫依家既狀況
樓主加油

真心有天份

可以咁震撼到人ge 藝術唔多

樓下睇實你細佬
早排情緒差又係畫畫埋埋類似咁既野 講緊個時係差到好似個世界得返黑白咁
要去到咁發洩其實都幾嚴重了

點解成家都可以咁drepress ...

點線面充分咁利用，其實畫得黑暗都無壞。只要有充分培養都可以成為插畫家、藝術家，識諗既仲可以透過畫去諷刺依家既社會忽略左對情緒病人既支援，引起更多人去關注呢個問題。有時覺得藥物未必可以治療到情緒病，放任俾佢做既話，或者會有更好既效果。

決定要排除萬難都要實現夢想 喺我而家有嘅衝動
喺屋企日日唔沖涼 訓咗好多日 令我覺得自己已經放棄夠自己 的確喺迫使咗自己

抄架個幅

執齊佢 出畫集 我會買

分裂

不安 已報驚

如果你細佬想做紋身師 希望你可以支持佢

如果佢係日本應該畫左好撚多痴線漫畫

我之前最嚴重果時都係咁
慢慢會開始想自殺，甚至去嘗試見，但最後太驚放棄左
但我還是堅持去尋找同嘗試
我抑鬱了差唔多10年啦，直到今年我覺得終於成功走出來，我真係感動兼佩服自己到大喊

no one can judge me,因為他們根本唔知道我經歷左d幾恐怖既黑暗,I will go my own way

只要堅持去揾，你都一定會揾到

如果細佬有機會出一定好開心

我會啊！

你細佬應該搵工快過你

多謝你 你好叻 ！！

我好想返工搵錢啊

你肯支持佢 佢一定已經好開心
而且佢起碼會用畫畫黎表達自己內心，舒發自己
你同佢講 呢度好多人欣賞佢既作品
真係好有潛質 一定會成功

至於樓主你覺得自己幫唔到細佬
其實佢有佢條路
你都有你自己既事面對
唔好將人地條路當係自己責任去揹
俾佢知你有撐佢 陪佢行 已經好夠

又好似講得好啱 收到晒！多謝你

有冇人覺得第五張同第七張好似鋼練入面個安比？

似精神分裂，你問下你細佬有冇幻覺，或者覺得有人害緊佢，要傷害咁

好似酒鬼薔薇聖斗D畫

藝術家

唔理佢精神上o唔ok
佢想做紋身師都應該支持 因為係佢自己既夢想
樓主有冇諗過可以幫下佢搵d地方學下先？

或者你幫佢加啲顏色上去

好靚 但香港識欣賞呢種藝術嘅人唔多
建議樓主放上Reddit imgur
佢地會比多啲意見你
可能你細佬知咁多人欣賞佢嘅畫 會開心啲

有無睇又要威？

我睇過一個中大既心理學家 博士黎 大概1500度第一次
幾nice 幾專業 頭一次會同你傾計做test咁 會診斷到咩事大概之後應該點處理 我諗睇一次冇壞 又可以知有咩事 家人應該點應對 起碼易開口過睇精神科

畫得好靚，支持你地

其實會唔會係你根本冇細佬 一切都係你畫....

希望你細佬冇事 但真心佩服佢嘅畫圖技巧

樓主細佬畫畫好靚
如果有心既不如叫佢開個IG 或者blog
等佢可以同世界connect返
另外可以同佢一齊搵下點樣入行做紋身
唔好亂咁搵佢去睇精神科 /社工呀
佢有你support已夠
有咩惡化再算
負面情緒係人都有
你細佬就係有能力表達咁解
唔係咩明顯情緒病癥

反而係你自己小心d
唔好擔心太多搞到自己病情惡化

我都曾經有抑鬱，接觸藝術層面舒服咗好多。
我自己靠唱歌去抒壓，發嘅力量會比其他人更有感染力更感性更有特色。喺創作上寫字上都有好多靈感。同樣地，你弟弟都係，he is an artist.
一定要從旁協助佢俾人知佢嘅才華。

一個人有幾痛苦，佢道力就有幾大。

嘩巴打你係自己走出嚟定有人幫手？

啲畫好有力量

一開頭試大學心理輔導
畢左業揾社工
社工推薦我去食藥
一路搞左勁耐

呢張相好有feel好正 好漂亮的手

d畫望落去畫入面條友好似好大壓力咁

堅持就是勝利

樓主細佬幾有藝術天份

想俾你細佬屌

畫得幾靚 叫佢去做漫畫家

如果細佬做纹身師，我一定揾佢幫我紋，好靚 加油細佬

好正，如果你細佬拍YouTube示範點創作一定好多人follow。

我覺得佢絕對可以研究一下點入行做紋身
好想搵佢幫我紋

其實畫得幾好

得閒看下Nick vujicic:我和世界不一樣
幾正

好勁 畫得好靚 好特別
勁中意呢種黑暗畫風

細佬好鐘意Tim Burton?

講真，睇完第一感覺諗起冨樫義博

跟機
想紋第7或者第8幅
學完記住單聲

@yoursisterr 細佬tg我，介紹個紋身師俾你
畫畫方面我幫唔到，但我可以帶你進入藝術圈子裏面，靠音樂、電影、寫作等層面融入生活，令你學識同孤獨痛苦共存。同我地呢個圈子一齊，你會發覺我地每個人都一樣。

賣唔賣架

strong po

好dark 好emo... 加油

Reddit
Twitter
Tumblr

好artistic , 啱做畫家/漫畫家

post完記得留SOURCE

最後個張好真

我中學個ex都係咁，畫風80%似，都係好有才華但感覺好多野收收埋埋。最重要係遇到識欣賞佢既人，俾佢自信心同搵到自己價值。樓主試下主動問下佢拎啲畫嚟睇下，之後讚下佢。真心你細佬畫得好好
樓主未出嚟做野應該同細佬唔係差好遠，打好關係得閒捉佢出去。生日禮物買畫具之類既野，俾佢知道你真係支持佢

啲一般人畫畫好少可會咁負面。畫畫畫到咁，其實都有一定程度反映咗佢好大壓力，收埋好多嘢壓住咗出唔到嚟，好需要搵一個人去聽佢講嘢，去同佢傾

樓主係幾時發現細佬啲畫係咁？屋企發生事之前？定之後？如果之前都係咁嘅都有啲難搞，因為都幾長期同埋都根深蒂固咗，可能係日常生活中出現咗啲問題而係未察覺到。如果係之後嘅，就可以睇吓係咪關屋企事。可能係屋企嘅事令到佢壓力大咗好多，又搵唔到人舒發，所以就借畫畫嚟發洩。

我覺得如果樓主同細佬關係都算好，可以傾到計嘅話，可以試吓由佢啲畫入手，等佢分享吓自己畫依啲畫嘅感受，再慢慢同佢傾，等佢知道有人可以比佢依靠，同佢一齊分擔壓力。

見到樓主開post，都知樓主好緊張屋企人，如果可以嘅話，都可以去附近嘅一啲社區中心，睇吓有冇一啲輔導服務可以俾到你細佬。當然，輔導只不過係輔助工具嘅一種，可以幫你用唔同角度去了解你細佬，但係最緊要嘅都係屋企人嘅陪伴。

最後，講完一堆嘢，都希望樓主同屋企人都可以盡快過到依一關。

你抑鬱諗下點幫自己啦ON9

畫得幾靚老實講
呢個lv 勁過好多fb/ig 上面開個page 畫野班友

幾正 賣一幅比我ok?

好掂

一見到啲畫就諗起日本少年殺人犯酒鬼薔薇
風格都好似，你都係睇緊啲佢好

我之前都係好大壓力又係讀緊art 中學個陣都畫左好多畫 其實一副係一個女人黎既 比我表姐個朋友見到 (佢朋友係心理治療師個邊既) 佢就問我係好大壓力 好多野諗 個人好亂個啲

香港有好多地方可以讀design art個啲 但係art design 讀既野有好大不同 workloads都好大 你細佬今年dse就要諗下 簡單啲黎講就係讀乜係最幫到佢同對佢最好既 你或者你細佬有乜問題可以問我 我都係過來人 中學讀art 英文麻麻 屋企又係有問題

好有潛質
可以帶佢上一定畫畫既堂 (或一定心理的堂) 令他相信自己 重拾自信
加油!!

天才黎

講真 呢張想點
安慰佢佢又唔領情 自己諗埋一邊
認真答「係呀你好撚煩」佢係唔係會開心d

創意 畫功都高過唔少網絡既作品

天才畫家

其實樓主有冇細佬架?

畫功唔錯,但好撚dark
are u sure he is not from dc universe?

agger，唱咗歌之後真係好咗唔少，雖然好難聽

佢哋身不由己，如果唔係都唔會叫情緒病啦

我抑鬱自殺個年就係畫你細佬畫緊個類畫

又係好多圈圈，好dark
兒童心理學黎講
呢種其實有抑鬱症狀之餘有機會出現精神分裂

有顏色既得呢幅，個陣畫完自己都嚇親

好有料 但有啲擔心你地

可唔可以唔好死住 畫得好靚 一直畫落去

依張賣唔賣 好型

賣既簽個名黎

愈睇愈靚 依個人如果自殺就真係好可惜

好q正

你細佬件衫……

樓主男定女 指甲咁長既

樓主指甲都好情緒病色

抑鬱患者成日都好埋怨自己
依幅睇得出佢成日同人地講左自己嘅不適
而同時佢覺得人地肯聽 只係其他人好心
佢好嬲自己點解要搞到人地聽自己呻
好憎自己成日咁煩同要咁唔開心

畫得堅靚
可惜生於香港

介紹你細佬俾我識

學畫畫之餘又開解下佢睇下點解佢咁sad

你同你細佬有無共同興趣？

啲畫好有吸引力 好想拎嚟做wallpaper

我睇完覺得好恐怖
我之前玩過個手機game都係講呢d
超恐怖 畫完畫就自殺左
因為真係頂唔順自己d情緒

post 晒出來，準備比人抄畫

頂我都有depression 睇完好唔開心好抑壓想喊

我覺得呢啲畫既風格做紋身會幾好睇

依幅用嘅顏色好深沉 個黑色背景好有故事
有樣野叫art therapy 好多護士會幫小朋友患者做 叫佢地畫畫 然後再問吓佢地其實畫緊乜 比個機會佢發洩同向人訴說內心世界
2年前嘅畫睇得出佢有好大嘅壓力 而且成日要笑臉迎人 帶面具做人 無人明白 無左自己
而依幅睇埋顏色 講真 佢無好轉到 佢內心仍然好痛苦
樓主 你一定一定要同佢傾deep啲 比佢講哂所有唔開心嘅野出嚟 仲有比支持同關心 一句“明白,你好叻,我支持你“同小擁抱威力已經好大
情況有冇好轉 可以再由其後嘅畫睇出
唔好否定佢 要欣賞佢同比鼓勵呀！
樓主你亦都係一個好家姐 你好有愛心 好叻 有你做家人好幸福 支持你地

嘗試帶佢做返d正面d嘅事, 可以係行山 同朋友去玩 做義工 去旅行 散心 令佢人生有更大目標/興趣/動力 嘗試睇下佢有咩擔憂 etc.
如果搞唔掂 仲係畫呢種風格嘅畫就真係要去睇醫生 單單睇畫未必完全正確解讀 但係真係似係有精神病嘅先兆

我教你啊 @yoursisterr 加油

做乜一定要改變佢，畫畫俾佢發洩下，負面情緒都可以開心

藝術家同精神病患者其實只係一體兩面

To 樓主
我係過來人
你同細佬都有遺傳性抑鬱、基本上受到突發性外界因素（失戀/有親人離世）or去到某個年齡層觸發。

我就大約係27-28歲左右最嚴重，但去到最嚴重前都keep住間中無啦啦會好depressing 但好快又無野。你細佬應該都偏向沈默鐘意創作同諗野，即一般人所講既藝術家性格。

其實睇佢畫風的確有唔開心同壓抑，又未至於去到抑鬱咁嚴重。抑鬱症狀係講緊失眠、無胃口、體重急降、心跳異常... 等等
你留意下佢有冇咁既情況先

至於你未搵到野做不如講多少少
FG？ 讀咩科？

木偶果張好正

其實畫畫依家野真係要keep 住發展
唔係好易會永遠停留係依個程度
遲d 請佢去上堂 學下d 插畫班
學下上色 etc
做d完成度更高既作品
咁先會有成就出現

利伸：畫畫半途而廢既designer

望住D畫都feel 到果陣壓力

你細佬可能都有抑鬱
藝術天份方面都會突出

因爲有可能唔係發洩下咁簡單 係怕佢有心事積住積住 d畫可能係求救信號 認真mode
尤其有一幅畫係有對話講自己有mental disorder

同佢d畫既自己著既衫有d似

細佬睇完鋼煉嚟？

咁似酒鬼 薔薇 聖斗個細路D畫

叫佢開個ig/fb分享下啲畫同情緒
好似而家好多插畫ig咁
其實見到佢啲畫都好有共鳴
之後啲人comment下傾下計
又tag下朋友入去睇或者share下
佢會知道好多人欣賞佢
同埋佢唔係孤單一個其實人人都會有唔開心既時候
當然 都鼓勵佢開心都可以畫下
咁大家都可以有啲有深度同情緒既畫睇下
唔係下下都大大小妹type

覺得可以開ig分享下~
我有朋友都好鐘意畫啲插圖，慢慢愈嚟愈多人follow，有時又會有其他國家的插畫家一齊分享同交流 當係消閒啊發洩吓都不錯

唔係一完要用好多錢
去下效區行山，踏單車，放飛箏，游水，接觸多d陽光，個人思考會正面d

有d似呢種感覺
唔好浪費左呢樣才華喎

金木

可能自己都有細佬，好明白樓主會擔心細佬既心情
不過我諗未必個個人都想將自己既畫放上來
btw我覺得既然難得你地兩個感情好，最好就多d了解下佢關心下佢
有時藝術家既諗法可能同平常人唔同，但俾佢知道身邊點都會有你支持就好好
點都好，樓主同細佬都加油

叫你細佬開ig擺啲畫作啦
好想識佢

開個ig post啲畫再打句好撚感性嘅caption or歌詞 即刻幾十k followers幫佢打飛機啦

身邊有情緒病既人
對佢黎講 陪伴佢 令佢安心對你傾訴
千祈唔好強行令佢正面 或者 講一啲懶係正面既說話 只會令佢心情更差
因為時間會治癒一切
佢地要既係一個樹窿
做樹窿既要比正常人更堅強
因為身邊有抑鬱既人 一但認定左你係樹窿
佢會對你傾訴 係好事
但個一刻佢同你傾訴既內容 係好灰好暗既內容
去處理人地更情緒之餘 要更小心自己既情緒
一唔小心 就會好似有個黑洞咁比佢扯左入去

利申：屋企人抑鬱 前女友抑鬱
最後佢地都好返

最後我自己抑鬱

同埋有depress既人 唔一定係全天候都那埋晒口面
可以人前樂觀積極 人後意志消沈
情緒會非常大起大落

Lm

認真妳要做返d野 拿拿聲比個擁抱佢先！
我本人係社工(唔好屌咁大力)
有需要可以揾我傾下計

依我睇鬼片咁多年經驗.............
你細佬一定有問題
一係心理
一係精神上
最後就。。。。。。。。。。
多數都第一

Sorry收工太攰1999 有咩再問小妹，或姐留個tg比我睇多啲

Agger

記得之前日本有個殺人犯又係成日畫呢類圖

富江

好有心既一個回覆，希望幫到樓主

加油

會唔會係傳說中既天才

姐係個類成日摺埋自己
有唔知咩症咩症
但醫生黎到先發現係xxx天才個種

真心畫得好有feel
日本有好多人做網上創作都係抒發情緒同安慰到其他人
有個網絡歌手好有才華又係細個俾人恰 好負面 出埋曬d黑化歌 宜家好出名 只有佢地先會表達到情感
叫まふまふ
叫細佬唔好限制自己既可能性 同獨特性 有一日都會有自己既一片天空 呢個世上總有人明白自己
有你支持佢
無論做乜都有呢個家姐支持佢

小心細佬變左 太宰治
以惡魔幻覺 作畫

我細個嗰陣都畫過咁既畫風，可以話係同你細佬一模一樣。入嚟以為見到自己啲畫
嗰陣時我真係好抑鬱，青春期成個人好亂

樓主你細佬真係好有天份 我真係好想繼續睇佢多啲作品，好似見返細個嘅自己

我好希望你細佬做到紋身師
因為我想紋佢畫既野上身
畫得真係好正

你細佬畫風同構圖都唔差，但基本功就差左小小，佢想做紋身就比錢佢跟人學素描操返好d基本工，對佢打後想做嘅事有幫左，同見到自己進步左人都會開心d

不如帶埋佢睇下有無抑鬱症，佢畫d野或多或少反映到佢suffer緊d野

D畫睇完起雞皮 好黑暗
有種伊騰潤二 Feel

希望你細佬會冇事

真係好靚，可以將心境咁完美表達係畫作仲要畫得幾靚，真係唔係個個都做到。

望住d畫搞到我全身起晒雞皮，好興奮，d線條用得太聰明啦

同我網上睇既精神分裂患者畫既畫好似
尤其某幾幅好多人樣既
不過我覺得唔洗話咩即刻帶佢睇醫生啊個啲囉
反而可以問下有關依方面既專業人士
係畫作之中了解下細佬既內心世界
始終我覺得自己畫既畫出到黎俾人叫你睇醫生
都係一種否定黎

對人唔好咁多judgement
多啲尊重 支持同鼓勵
呢點唔止對抑鬱既人 對所有人都一樣
佢畫啲畫黑暗又代表佢一定好壓抑咩
你唔係佢你點知
未經人同意就擺人啲畫上網
就算你係佢屋企人 咁樣都好唔尊重

我建議你都係同佢道個歉先啦
幾廿歲人基本禮貌都唔識
屋企人就可以咁樣架喇咩

雖然你一心為佢好
呢方面你可以做既就係全力支持佢發展興趣
但呢個支持唔係得個講字
你要幫手講掂你父母 真係用行動撐佢
唔好等你細佬見到
原來身邊個個都係得把口講支持

同為18嘅我好想幫吓樓主細佬，如果他朝有一真係成為到紋身師一定要搵佢紋一幅

有無打算賣？
有興趣買你細佬其中幾幅畫

有畫畫天份

起碼有渠道可以透露情緒同想法 已經算好

好痴線
畫得好正

你咁樣偷睇佢d畫仲po上網...

太宰治有乜唔好，佢經歷一年=我經歷十年

diu 好撚正豆

真心建議你去綜合家庭服務中心社工傾吓..
唔想又多單悲劇

搵條女畀佢屌

真心勁
咪哂左你細佬
人材黎

你留低tg俾我啊

佢似堅有野 要佢feel到你真心關心佢先得 買咩都無補於事 多啲陪佢玩仲實際

藝術家黎喎，冇咩問題

問下佢有無興趣先

@yoursisterr 咪留左

高質

試下新生?

有食梗藥

畫得幾靚

gel甲嚟

我諗都喺偏向藝術方面？我中意化妝 佢中意畫畫 算唔算？

大家都睇到喺呢到post先 唔會掛

細佬有冇興趣用d 畫作黎整件tee
或者一齊創作下

有無睇醫生啊？

多謝你！我會擺多d心機落佢到 了解多d佢諗咩

體重胃口呢d佢都無點變 訓教幾好訓 而家都喺早睡早起 佢都肯同我傾計嘅 我啱啱讀完化妝無耐 考咗證書

偷睇完人啲野 就幻想人地有病 影晒相放上網 再用關心細佬黎合理化自己行為

世界級

天才....

dm咗琴日有位巴打教畫 諗住帶佢學

你諗多咗 佢畫得咁好 根本唔駛你幫

細個同佢一齊睇

我發覺你啲commennt都係話『我以為我細佬xxxxxxx，我覺得佢xxxxxxx』

但其實我自己都有個家姐 我係細妹
我係中學個陣都比人欺凌
而因為我家姐同屋企人都有啲情緒問題
變左我係呢個屋企入面係個雙面人(我唔知有冇關係)
對住佢地冇乜脾氣 好似同佢地close
佢地唔係真係咁了解我
所以你唔好再以為佢點點點啦
可能佢仲有好多面你唔清楚 就算佢同你講幾多心事都好
所以盡量唔好當自己係佢家姐
而係要令佢當你係老死咁 你諗下你對你同 best friend會相處 再睇下同佢可以點好似朋友咁相處
因為屋企人再close都會有隔膜(希望你地唔會)
反而同男女朋友 / 最好朋友就會打開心扉
你話你細佬得返一個朋友 你就要做埋佢最好既朋友 而唔只係一個擔心佢既家姐
有時如果佢同你一樣都係情緒方面有野解決唔到 可能佢會覺得你係個好倚靠
又或者你可以主動同佢講你既心事 真心想講個隻 而唔係套佢料個隻
之後慢慢令佢同你講佢心底入面最真既佢

至於啲畫
我覺得有幾個可能性
一係就真係有壓力，真係有啲野佢抒發唔到，就黎爆(e.g. 學校/家庭/朋友/自身/etc)
一係就佢純粹鍾意呢一類既畫

ps. 我睇左幾頁就覆 冇睇後面幾頁

你細佬畫畫好勁

睇咗醫生未啊巴打？

好的謝謝你

樓主將d畫既次序調亂左。。。

我睇法另類少少
本身都有畫畫
如果好抑鬱未必會畫咁靚
睇得出d畫有比心機畫
所以細佬其實無你諗咁嚴重
可能係佢模仿緊嘅style

第5張
根本就係香港克蘇魯神話

其實你如果想對佢好嘅用心了解佢多啲先
唔好一味自己覺得咩係對佢好 就想對佢做啦
例如可能佢根本唔鍾意比街外人睇到啲畫 你就公佈晒
又或者佢要嘅係陪伴 唔係你賺多啲錢買野比佢
如果你自己都有疑似抑鬱症, 咁你應該都好清楚, 呢啲物質野係醫唔好病人嘅內心

有啊 食咗成年藥了

連仔個個都灰過灰燼，打細路比正評真心膠黑logic 多的士

用嚟做wallpaper唔錯，多謝樓豬

我同事冇Acc,佢send左呢個post比我。
佢想同樓主講佢好鍾意你細路啲畫，
如果商品化做postcard 既佢一定支持。

我唔係好贊同抑鬱嗰時唔會畫得靚 我畫畫唔靚但成日塗鴉，情緒低落嗰時都會畫怪獸。
有段時期屋企同DSE啲事迫埋嚟嗰陣會畫好多令人不安嘅怪獸，到崩潰最低谷嗰陣就直程畫都唔會畫
有時嬲嗰時畫得更好
不過人人抗壓力唔同 提供個經驗畀樓主聽下就算

東京喰種

我反而諗到啲嘢
第一件事稱讚下佢啲畫，唔好focus係畫入面嘅負面意義先，因為可能咁會引起佢防禦機制，覺得妳唔認同佢做嘅嘢
之後試下諗啲四格漫畫咁嘅故事畀佢，叫佢試下畫啲有故事內容嘅（幾天馬行空都得）
可能會搵到一條佢覺得自己被需要，被欣賞嘅路，從自己呢啲睇落好負面嘅畫入面被救贖

多謝你咁大篇嘢
我tg喺eggjj

可以追反po 細佬無嘢 btw唔喺我父母唔支持

我都想買張掛係屋企 畫得好靚

個名 我以為你叫我

食屎啦剿我d野

咩嚟？

好勁喎

好靚喎

我女朋友早幾個月確診有情緒病
但我成日都因為壓力而話佢 冇氹佢
所以希望可以買樓主張畫掛係屋企提自己

可以追返po 屋企人有 好易有遺傳 同埋屋企發生太多事 見到佢畫埋呢d畫 當然會好擔心

我勁鍾意呢張

多謝你意見 不過佢轉咗校之後身邊多返朋拉

我唔喺順住影架

我明白啊 只不過佢零用錢真喺得好少 我諗佢同朋友去街食個飯都無晒 所以先想自己搵到錢俾錢佢 當然會陪佢 諗住同佢去行山

我都差唔多一年 慢慢好梗 你都要！

多謝多謝

要問下佢先！佢ok再tg你

如果真喺愛佢想同佢過人世 你嘅支持真係好重要

18歲就算9數啦

細佬有無女朋友？

紋人幾好。如果我有個細佬想向呢方面發展我一定會好支持佢

身

想做紋身師就鼓勵佢畫多d圖去做學徒
陪佢去紋身節

但可能佢會覺得係佢私隱唔想俾人知佢陰暗面
就算你讚佢都冇用

upside down

你細佬係咪你?

本頁加入我的最愛，想紋身 叫佢去學啦！

你點可以唔問過人就貼人地既作品出黎, 識唔識尊重架

推

安已不

啲畫好靚 但睇到好想喊 諗起梵高
抑鬱嘅人有時候可能係感受太多 自己默默承受咗好多嘢
可能你細佬一直都好唔開心但可能有啲乜嘢包袱而唔敢講 但起碼佢藉畫畫發洩咗啲
樓主多啲關心佢 等佢知道佢唔係一個人

上網搵左啲同你細佬既畫差唔多特徵既分析 可以參考下

1.眼睛畫得很大的情形可能是
-懷疑的態度。
-較為焦慮（anxiety）者，或是對於社交上的意見或批評較為敏感的現象。
-強調用眼睛來觀察世界，也有可能是妄想
-外向活躍的傾向

2.以透視畫法畫出大耳朵、或是非常強調大耳朵的現象
-可能在聽覺上有困擾、如聽障的問題
-對他人的議論較為敏感。

3.強調嘴巴的畫法
-退化的防衛傾向。
-強調在口腔期人格發展上退化性防衛的現象。
-也許是在說話表達上有所問題。
-使用簡短且很重的線條畫出嘴巴，可能是很強的攻擊衝動。但是在參與團體活動時，顯現得小心翼翼的心情。

4.非常長的頸部顯示著個體是有教養的，在社交活動上較嚴肅、正式的，非常有道德觀念的傾向。

5.手是身體結構的主要操縱部分。如果缺乏手胳臂可能是無助感的現象。
-省略手部的畫法往往是個體模棱兩可的現象。此現象與個體自卑感、罪惡感與恐懼閹割有關。

6.一般兒童而言缺少腳的畫是逃避的表達。沒有腳表明不穩定，或缺乏準確的定位，或是有退縮的傾向。
-非常細小的腳是意謂著個體的依賴感、 沒安全感、與受到一些心身症的情況。

7.水
-水如游泳池、池塘、海洋等，與個體的抑鬱和沮喪有關

8.纖細的樹幹：成長中缺乏支持，能量不足，不夠自信。渴望關愛和支持。童心未泯。

9. 規則平行線的樹幹：說明你思想單純，直率卻固執。具有很好的抽象思維，表達問題清楚客觀。但你可能有些刻板，顯得缺乏靈活性。

10.樹幹被完全塗黑：暗示你感到外在壓力，焦慮泛生，人際關係緊張。同时有抑鬱，退行傾向。

咁樣做會害死好多抑鬱症既人

有做劇團咖哩狗潛質

非池中物

真理

痴線..啲畫好有靈魂
望住某一兩張畫唔知點解感到好無助好想喊
繼續呢方面發展 將來必成大器

好有天分，開解下佢後可能支持佢係呢方面發展一下

我都諗起鋼煉

全家一齊去下旅行或姐迪士尼開心下

如果開左ig可唔可以po出黎俾大家follow下當支持，thanks

路人超能100 畫風

畫得唔錯啊

我都覺

啲畫完全係表達到我內心嘅情緒咁 或者我同你細佬係同類人

以小弟嘅多年心理學分析，佢應該缺乏愛，要冇女仔介紹俾佢識先？

犀利，d畫功好勁

樓主你自己都有抑鬱
你自己又睇唔得睇開

其實你就係你口中既細佬

我覺得樓主可以從多啲方面入手

唔好諗住直接開解佢

你係情緒病人你都明 就算畀你一時三刻開解到佢 佢他朝都可以好快急轉直下

要徐徐圖之 譬如幫佢搵條女 幫佢說服屋企人之類

另外我覺得一定唔可以講佢知你偷睇過佢啲畫

而件事要帶入墳墓

就算佢幾錫你都好 若果你真係掂到佢條底線 到時反應過激就好難收

佢啲畫都幾有自己風格 真心可以試下
有個紋身師都係呢種暗黑style

D.Gray-man!

所以你咪唔知佢想表達d 咩

其實有次序

可唔可以俾我睇下？

屋企無全家呢回事

如果細佬想開第時同你地share

有d 富姦影子。佢畫d 內心圖多數係咁

成班係度解畫
話唔定只係佢中意畫抽像畫 恐怖意識
根本正正常常

好撚有feel

叫細佬盡快離開香港

又一畫家

silent hill

可以試下上家排，會有幫助

你咁樣放佢啲相上黎根本就無尊重佢
有巴絲同你講咁樣有問題你就唔回應 淨係會應啲讚你細佬／支持你諗法既人 根本你就一意孤行自撚私 你唔好介入咁多就當幫左佢啦

你細佬對家庭好不滿

有條件就帶佢出去住啦，睇臨床心理同埋幫佢搵女朋友先係最終解決方法

大陸好似有一個團隊專係研究呢啲問題

想紅出聲

其實你有無追po 睇完d留言我都知個下放佢相唔好 但細佬話咗無野 你咁樣chur住嚟講做咩

喺咪我無回應就代表我一意孤行自私撚？睇嘢可唔可以唔好咁表面 我有問返我細佬感受唔好又要下下好仔細打上嚟？個結果喺無嘢就得啦喺咪？點解好似點都要搵d嘢摷出嚟同人嘈交咁嘅你

送幅比我
鍾意呢啲黑暗野

不如你同人講， 下次， 未經人同意之前， 唔會再亂post人地d私人野同開d咁既標題啦

畫幾幅畫你就擔心咁多

應該似係妄想症

睇完d畫有d想自殺

但如果佢正面啲之後會唔會畫唔返呢啲畫？

共勉之
啲畫畫得好有水準，同佢一齊畫下畫

一個人憑空畫嘅野好多時都反映自己內心
建議同佢傾多啲先
就咁睇佢啲畫覺得佢一直都冇表達過自己 一直比好個面人地睇 同埋佢應該有好多諗法 而依啲諗法有啲都應該幾黑暗
（利申 依個人第一眼睇啲畫嘅感覺）

諗起有套日本電影
主角個家姐成日霸凌佢
佢就將屋企唔開心嘅事畫成恐怖漫畫
啲畫風好似樓主po哥啲

最後個主角攞左恐怖漫畫大賞
做左全職漫畫家

無咩特別意思
只係想讚啲畫好犀利
樓主要多啲鼓勵佢
呢個都係一項才能黎

可能呢方面既才能反而係佢既出路呢 唔好一開始就咁負面先

D畫好靚

呢d畫好dark又好有藝術感，個人唔dark都畫唔出

我覺得可以擺得上大檯型出國際，幫推

同意，既然絲打同細佬感情好既話，不如試吓同細佬傾吓，睇吓佢有咩煩惱。你地兩個人食飯既時候，情緒應該會比較輕鬆，開左個頭，就容易d傾落去

以前試過抑鬱都畫過啲類似嘅畫

幫佢搵下經理人？啲畫好正可以出動畫故事或畫冊
黑暗風美/日風格都會好正

好靚 唔好埋沒咗
睇你細佬身型...
你兩姐弟一齊出去做下運動啦
又可以減壓

樓主，唔嫌棄嘅話，帶埋細佬跟我玩吓公園健身la

我都曾經閃過一個念頭，其實係咪樓主自己既炒作

原來有d咁嘅獎項

我覺得就咁Po圖都有人讚既
諗到咁黑暗

佢一路都想操大隻 有排都有操下 不過而家就無嚕 唔知佢有無興趣呢

有冇人可以解說下？